「和理非出動」一齊寫信向Starbucks總公司投訴

大家最想見到美心收皮
就咁靠裝修冇用嘅
大家都知 美心拎咗Starbucks同元氣香港嘅專營權
我地就寫信向總公司表達不滿 並要求撤換代理

Starbucks customers services傳送門

Template: （英文廢j, 高手可以幫手改吓）

Dear Sir/Madam,

I would like to suggest your team to re-consider the franchising relationship with Maxim's Caterers Limited (Maxim) in Hong Kong.

I was a loyal customer of Starbucks for more than 5 years, drinking Caffe Latte or Cappuccino everyday. However, Hong Kong Starbucks would no longer be my option.

In recent months, HongKongers are protesting freedom and democracy against Hong Kong Government. However, Annie Wu Suk Ching, the daughter of Maxim founder James Tak Wu, called Hong Kong protesters "rioters", and said we do not represent Hong Kong, and she publicly criticized us without reasonable reasons. Everthough Maxim declared that Annie had no any official relationship with the company, Maxim will still be the target of protests.

Please kindly re-consider the franchising relationship with Maxim to maintain your business reputation in Hong Kong.

Yours sincerely,
A HongKonger

麻煩大家幫幫手推
要令美心冇咗Starbucks同元氣
除咗裝修都要執筆

推

Push

做左

country到有hksar揀

DONE

推
特別俾人爆9晒

最尾用
Yours faithfully

屌 係喎

其實段嘢好差
有冇英文高手幫手執執佢

Dear Sir/Madam,

I am writing to urge your company to consider terminating the franchise to Maxim's Caterers Limited (Hong Kong) immediately because of the pro-Beijing comments made by Annie Wu Suk Ching, the daughter of Maxim's founder James Tak Wu.

In recent months, HongKongers have been fighting for freedom and democracy against Hong Kong Government. On Sep 11, however, Ms. Wu, appeared at the United Nations Human Rights Council representing the Hong Kong Federation of Women, a group with close ties to the Chinese Communist Party. She called the Hong Kong protesters as "small group of radical protesters" and that they do not represent all Hongkongers. Even though Maxim's has distanced itself from Wu by saying that she does not hold any position at the company, Maxim's is, and will be a target of the boycott campaign.

I hereby urge your company to terminate the franchise to Maxim's as it does not represent the social and corporate values of your company.

Yours faithfully,
A Hong Kong citizen

Done

裝修有好多種
其實裝修可以裝成連儂牆
新聞出嘅圖可以贏到輿論
又可以target警世呢啲紅底中資
貼滿中共紅底黑社會嘅證據
佢哋要拆要清都要搞到一大輪，甚至清唔到等佢哋自己換玻璃

Starbucks 覆左我，兄弟爬山

呢一場係意志既對決, 香港人堅持!

push

推呀！

Update ?

唔該晒你發起運動。我幫你改咗少少英文，俾你參考吓。

Dear Sir/Madam,

I would like to suggest that your company end the franchise relationship with Maxim's Caterers Limited (Maxim’s) in Hong Kong.

I have been a loyal customer of Starbucks for more than 5 years, drinking Caffe Latte or Cappuccino every day. However, Hong Kong Starbucks would no longer be my option. I am going to explain why.

In recent months, HongKongers have been fighting for freedom and democracy against the tyranny of the Hong Kong Government by peacefully protests. However, the Government repeatedly denied our rights to free speech, and allowed the Hong Kong police to indiscriminately attack and arrest a huge number of citizens, causing large scale casualties and widespread terror in the city. Though two million Hongkongers took to the streets in June against the anti-extradition law, Annie Wu Suk Ching, the daughter of Maxim’s founder James Tak Wu, called Hong Kong protesters "rioters", and said they do not represent the voice of Hong Kong people.

Also, she gave a misleading speech about Hong Kong protests at the United Nations Human Rights Council in September this year by beautifying the brutal acts of the Government and claiming that the protestors were hijacked. Though Maxim declared that Annie did not have any official relationship with the company, a large number of Hong Kong people were furious with her irresponsible speech and started a boycott against Starbucks.

Starbucks will continue to be the target of protests if the company does not fulfill its corporate responsibility by defending the core values of Hong Kong, namely, democracy and freedom. As a long time fan, I will be extremely sad to see Starbucks being targeted by disappointed citizens and being forced to close.

Please kindly consider ending the franchise relationship with Maxim’s to maintain your business reputation in Hong Kong.

Yours sincerely,
A HongKonger

即做

Starbucks回覆

Thank you for contacting Starbucks. I just finished reading your email and appreciate you taking the time to share your concerns with us.

Travis, I am sorry to hear that about the inconvenience for the comments made by this person, I absolutely understand your concerns. I will be more than glad to assist you.

Please know that receiving your feedback is very important and valuable to us, because it helps to determine which areas we are doing well in, and those we can improve.

Rest assured that I've shared your comments with all of the appropriate international departments for their review. We appreciate you brought this to our attention.

Thanks again for writing us. If you ever have any questions or concerns in the future, please don't hesitate to get in touch!

Have a wonderful day!

Sincerely,
Ronaldo M.
Starbucks Customer Care

雖然都好general, 不過應該引起佢地注意
大家俾多啲聲音佢地聽
等佢地知道唔係少部分人咁樣覺得

唔該巴打
#19都有巴打嘅一篇template
大家任意選用

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

國際文宣唔夠人啊 咪講句交比文宣組就算 自己上Twitter 幫手 搵英美德日韓等等議員或者重要人士留低或tag 或開post 黑證據

係囉 投訴信係國際文宣啦
都推唔郁嘅

Up